// data.js
export const quizData = [
  {
    question: "भगवान राम का जन्म किस युग में हुआ था?",
    options: ["सतयुग", "त्रेतायुग", "द्वापरयुग", "कलयुग"],
    correctAnswer: "त्रेतायुग",
  },
  {
    question: "भगवान राम का जन्म किस वंश में हुआ था?",
    options: ["इक्ष्वाकु", "चन्द्रवंश", "वैष्णव", "आर्यवंश"],
    correctAnswer: "इक्ष्वाकु",
  },
  {
    question: "भगवान राम ने किस नदी में जल समाधि ली थी?",
    options: ["गंगा", "गोदावरी", "सिंधु", "सरयू"],
    correctAnswer: "सरयू",
  },
  {
    question: "भगवान विष्णु के सहस्र नामों में राम कौन सा नाम है?",
    options: ["11वाँ", "533वाँ", "394वाँ", "96वाँ"],
    correctAnswer: "394वाँ",
  },
  {
    question: "भगवान राम ने कितने समय तक अयोध्या राज्य पर शासन किया?",
    options: ["25 वर्ष", "11000 वर्ष", "254 वर्ष", "1001 वर्ष"],
    correctAnswer: "11000 वर्ष",
  },
  {
    question: "भगवान राम के भाई लक्ष्मण को किसका अवतार माना जाता है?",
    options: ["शेषनाग", "शंख", "सुदर्शन चक्र", "कमल का फूल"],
    correctAnswer: "शेषनाग",
  },
  {
    question: "राम, लक्ष्मण और सीता ने अपने वनवास के वर्ष किस वन में बिताए थे?",
    options: ["मुग्धा", "बांदीपुर", "नीलगिरी", "दंडकारण्य"],
    correctAnswer: "दंडकारण्य",
  },
  {
    question: "भगवान राम ने अपना अस्त्र मानवास्त्र किस पर चलाया था?",
    options: ["मारीच", "सुग्रीव", "मेघनाद", "बाली"],
    correctAnswer: "मारीच",
  },
  {
    question: "रानी कैकेयी के जुड़वां भाई का क्या नाम था?",
    options: ["कियान", "भृहुंज", "युधाजित", "समयक"],
    correctAnswer: "युधाजित",
  },
  {
    question: "2023 के अंत तक कितने अभिनेताओं ने टीवी या फिल्मों में भगवान राम की भूमिका निभाई है?",
    options: ["4", "9", "8", "16"],
    correctAnswer: "16",
  },

  // Add more questions in a similar format
];